# Команды формы

В новой концепции почти все действия клиента контролируется апи.

Это реализовано с помощью команд.

После валидации формы клиенту будет отправлен объект <b>BoiFormResultUpdate</b>, который содержит различные виды команд.

Есть следующие виды команд:

    BoiFormCommandUpdate

    BoiFieldFormCommandUpdate

    BoiFieldFormCommandUpdateSometimes

## BoiFormCommandUpdate

Данный тип команды группирует в себе все команды, которые относятся к самой форме.

Пример: показ кнопок, показ уведомления по форме, закрытие формы.

## BoiFieldFormCommandUpdate

Данные тип команды группирует в себе все команды, которые относятся к полям формы.

Пример: обновление значения поля, показ ошибок у поля.

## BoiFieldFormCommandUpdateSometimes

Данные тип команды группирует в себе все команды, которые относятся к метаданным полей формы.

Пример: скрытие поля, показ поля, изменение объязательности или свойства "Только для чтения".

### Разница между веб командами и мобильными командами

Из за того, что веб версия формы и мобильная версия формы архитектурно отличаются, команды для них тоже отличаются.
Однако основая логика у них одинаковая, отличие - в path (путь).

Поэтому было принято решение конвертировать веб команды в мобильные команды вместо написания DRY кода.

Но разработчику не надо во всех местах конвертировать команды - достаточно над методом, который возвращает <b>
BoiFormResultUpdate</b> написать аннотацию @CommandReturnConvert.

Есть одно ограничение: метод, надо которым пишется данная аннотация, в виде параметра должен принимать <b>
AuthUserInfo</b> в любом порядке.

Данная логика реализована с помощью AOP.

Сама логика конвертации находится в <b>InstanceCommandConvertRegister.convertToMobileCommands()</b>, если добавится
новая команда и команда требует другого подхода для мобильной версий, то надо именно сюда написать логику  
